\begin{exercise}
  Escreva com somatórios e produtórios
  usando funções como variáveis do somatório e do produtório.

  \begin{enumerate}
    \item
      $(a_1 + a_2)^3$.
      \begin{exerciseanswer}
        \begin{equation*}
          (a_1 + a_2)^3
          =
          \sum_{\function{f}{[3]}{[2]}}
          a_{f(1)}
          a_{f(2)}
          a_{f(3)}.
        \end{equation*}
      \end{exerciseanswer}

    \item
      $(a_1 + a_2)(b_1 + b_2)(c_1 + c_2)$.

    \item
      $(a_1 + \dotsb + a_m)^n$.

    \item
      $(a_1 + \dotsb + a_m)(b_1 + \dotsb + b_m)$.

    \item
      $(a_{11} + \dotsb + a_{1n})(a_{21} + \dotsb + a_{2n})$.

    \item
      Troque a ordem do somatório e do produtório:
      \begin{equation*}
        \prod_{j=1}^n
        \left(
          \sum_{k=1}^m
          a_{jk}
          \right)
          =
          \sum_{\function{\sigma}{\tikz[baseline=(x.base)]{\node[draw] (x) {\phantom{X}}}}{\tikz[baseline=(x.base)]{\node[draw] (x) {\phantom{X}}}}}
          \left(
            \prod_{j=1}^n
            \tikz[baseline=(x.base)]{\node[draw] (x) {\phantom{XXXXX}}}
        \right).
      \end{equation*}
  \end{enumerate}
\end{exercise}
